加拿大或收緊「旅行產子」政策 中國產婦自認有貢獻：花35萬產子

美國《紐約時報》報道，加拿大或有機會收緊給予新生嬰兒加拿大公民身分的政策，換言之日後海外人士赴加拿大產子，新生嬰兒有機會未必可獲得公民權。

過往海外人士以旅遊等名義進入加拿大境內產子，可無條件獲政府給予公民身分。但此政策近年一直引起部分加拿大人不滿，部分國民認為透過旅行名義使子女獲得公民權，貶低了公民的意義。

根據加拿大公共政策研究所（IRPP）報告顯示，2017年非居民至加拿大（撇除魁北克省）分娩的新生兒數為3,628人，佔加拿大總新生兒數目的1.2%。2010年至2017年，平均每年有1,500至2,000名海外人士赴加拿大產子，是加拿大政府預期的五倍。

其中最多外國人來「旅遊產子」的省分為安大略省，其次為卑詩省。卑詩省列治文市人口約20萬，其中53%人口為華裔，2017年逾五分一新生兒為非公民所生，是全國非公民產子最多的地區。

不少加拿大國民都認為中國人湧入當地導致樓價急升，亦佔用了產科病房等醫療資源。但部分中國婦女卻不同意此批評，有曾於溫哥華產子的中國媽媽稱，自己已支付6萬加幣（約35萬港元）的居住費及醫療費，已對加拿大經濟作出貢獻。

加拿大保守黨去年8月曾表態支持取消無條件給予出生公民身分。由於今年10月加拿大將舉行大選，政黨或會就海外人士到加拿大產子獲取公民權的議題再展開討論。

畜生

有呢6萬加幣我諗加拿大嚟緊150年都會國泰民安

呢啲支那蝗賤婦 最好飛機途中一屍兩命

多謝你
我去加拿大買隻熱狗(30港元)都對加拿大有貢獻

支那人真係

貢獻加拿大唔貢獻大陸

支那婦：要不是 .....